OsmAnd+ (Direzioni automatiche di navigazione OSM) è un'applicazione di navigazione e visualizzazione mappe con accesso ai dati liberi, mondiali e di gran qualità di OpenStreetMap (OSM). Godi della navigazione vocale e ottica, della visualizzazione dei PDI (punti di interesse), della creazione e gestione delle tracce GPX, dell'utilizzo della visualizzazione con linee di contorno e informazioni sull'altitudine, scegliendo tra le modalità guidatore, ciclista e pedone, modifica di OSM e tanto altro.

OsmAnd+ è la versione a pagamento dell'applicazione. Per favore fai una donazione per supportare il progetto, finanzia lo sviluppo di nuove caratteristiche e ricevi gli ultimi aggiornamenti.

Alcune delle caratteristiche principali:
Navigazione
 • Funziona online (veloce) o offline (nessuna tariffa di roaming quando sei all'estero)
 • Guida vocale svolta-dopo-svolta (voci registrate e sintetizzate)
 • Guida sulla corsia opzionale, visualizzazione dei nomi delle strade, e tempo di arrivo stimato
 • Supporto per punti intermedi del tuo itinerario
 • Rielaborazione del percorso automatico ogni volta che si devia
 • Ricerca di posti per indirizzo, per tipo (es: ristorante, albergo, stazione di servizio, museo) o per coordinate geografiche

Visualizzazione mappa • Mostra la tua posizione e orientamento • Facoltativamente allinea l'immagine in base alla bussola o alla tua direzione di movimento • Salva i tuoi luoghi più importanti nei preferiti • Visualizza i PDI (punti di interesse) intorno a te • Mostra tile specializzati online, vista dal satellite (da Bing), overlay differenti come turismo/navigazione tracce GPX e livelli aggiuntivi con trasparenza personalizzabile • Mostra facoltativamente i nomi dei luoghi in ortografia inglese, locale o fonetica

Utilizza dati OSM e Wikipedia • Informazioni di alta qualità dai migliori progetti collaborativi del mondo • Dati OSM disponibili per Paese e regione • PDI da Wikipedia, ottimi per un giro turistico • Download gratuiti illimitati, direttamente dall'app • Mappe vettoriali offline compatte aggiornate almeno una volta a mese • Selezione tra dati regionali completi e solo rete stradale (Esempio: Tutto il Giappone è 700 MB o 200 MB per la sola rete stradale)

Caratteristiche di sicurezza • Cambio automatico opzionale della modalità di vista giorno/notte • Visualizzazione opzionale del limite di velocità, con promemoria se lo superi • Zoom opzionale dipendente dalla velocità • Condividi la tua posizione così i tuoi amici possono trovarti

Funzioni per ciclisti e pedoni • Visualizzazione di piste pedonali, escursioni e piste ciclabili, ottime per attività all'aria aperta • Modalità speciali di instradamento per biciclette e pedoni • Facoltativamente fermate di trasporto pubblico (bus, tram, treni) compresi i nomi delle linee • Facoltativo registratore di viaggio su file GPX locale o su servizio online • Facoltativa visualizzazione della velocità e dell'altitudine • Visualizzazione delle linee di contorno e dell'ombreggiatura collinare (attraverso plugin aggiuntivo)

Qualità della mappa e copertura approssimativa: - Europa dell'ovest: **** - Europa dell'est: *** - Russia: *** - America del nord: *** - America del sud: ** - Asia: ** - Giappone e Corea: *** - Medio oriente: ** - Africa: ** - Antartide: * Copre anche tutte le città italiane come Roma, Milano, Napoli, Torino, Palermo, Genova, Firenze, Bologna, Bari, Catania, ...

Anti-Caratteristiche: * RisorseNonLibere - Illustrazioni e impaginazioni sono sotto una licenza non-commerciale.
